外國傳媒關注遊行，路透社：03年來最大規模

【逃犯條例．反修例遊行】外國傳媒關注 路透社：03年來最大規模 法新社：修例令港人憤怒 (20:23)

民陣今午（9日）舉行反對《逃犯條例》修訂遊行，遊行到立法會，遊行人數眾多，不少外國傳媒紛紛關注。

路透社稱，商界、法律界、宗教界、政界、學生等各方組織都團結起來反對修例，令這次將會成為自2003年推行《基本法》23條本地立法以來，港府所面對過的最大規模遊行；

法新社說，修例令港人為之憤怒，並形容台灣殺人案為「特洛伊木馬」，指出港人憂慮會被內地不透明和政治化的司法體系所影響；

彭博新聞表示，成千上萬名港人走上街頭抗議修例，反映港人對北京日漸干預的憂慮；

《紐約時報》報道，遊行反映港人對有機會被引渡回內地的擔憂和憤怒，又引述中大政治與行政學系高級講師蔡子強所言，遊行向世界反映了修例並非符合香港市民所願的信息。

台灣中央社指出，民主派反對修例，原因在於不相信中國司法制度，可以保障被移交者的人權，以及擔心成為遣送政治犯的缺口。

2014年果次唔大過今次??

八九年嘅規模

特首表示睇唔到